Хорошо всем известная бесконечная цепочка резисторов \seefig содержит резисторы сопротивлениями $r$ и
$R$.
\begin{enumcyr}
    \item Чему равно сопротивление, измеренное между двумя соседними узлами (разделенными ровно одним
        резистором сопротивлением $r$)?
    \item Чему равно сопротивление, измеренное между двумя узлами, которые находятся очень далеко друг от
        друга?
    \item Найдите это сопротивление в общем случае, когда между интересующими нас точками включено ровно
        $n$ резисторов сопротивлением $r$.  
\end{enumcyr}
\answer{$ \frac{2 R r}{\rho + 2R} $, где 
$\rho = r\left( 
	1 + \sqrt{ 1 + 4R/r}
		\right)/2$\\
		$ R_\infty = \frac{ 2\rho R }{ 2R + \rho } $\\
		$ R_N = \frac{ 2R\rho }{2R+\rho} \left( 1 - \left( 1 - \frac{r}{\rho} \right)^N \right)$}